{
    "question": "Bagaimana perbedaan antara essai dan artikel?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<h2><strong>Pembahasan</strong></h2><p><strong>Essay </strong>adalah <u>sebuah karangan (berbentuk tulisan) yang berbentuk prosa dimana essai sendiri dibuat dengan cara melewati opini atau pendapat yang disesuaikan dengan pemikiran seorang penulis terhadap pembahasan yang ingin dibahas dan Essai tidak terlalu membahas mendalam terhadap topik tersebut yang maksudnya tidak sampai terlalu mendalam hingga sampai penyelesaian. </u>Biasanya topik yang dibuat di Essay berhubungan dengan apa yang sedang terjadi di lingkungan masyarakat sekitar si penulis berada. \u00a0</p><p><strong></strong></p><p><strong>Lalu, kira-kira bagaimana menulis essay yang benar?</strong></p><p>Dalam penulisan untuk membuat essay, setidaknya kita harus memikirkan beberapa dari hal berikut diantaranya adalah:</p><p>1. <strong>Usahakan mendapatkan topik atau hal-hal yang ingin dibahas dalam essay tersebut.</strong> Tanpa adanya topik yang ingin dibahas, maka tidak akan ada penulisan apapun yang ada didalam essay. Topik itu harus dirancang dengan baik supaya essay bisa menarik.</p><p>2. <strong>Lakukanlah riset. </strong>Biasanya riset-riset tersebut bisa didapatkan dari berbagai media. Contohnya adalah bisa lewat buku, jurnal yang pernah dibuat ataupun internet seiring perkembangan teknologi sekarang. Usahakan sumber-sumber yang didapatkan itu faktual dan benar-benar bisa dipercaya, lalu catat semua riset yang sudah didapatkan untuk mulai menuliskan essay.</p><p>3. <strong>Susun Kerangka Tulisan</strong>. Setelah mendapatkan topik dan riset, saatnya untuk menyusun kerangka tulisan. Supaya saat menulis essay nanti tidak keluar dari topik yang sedang ingin ditulis. Jadi, sebelum menulis. perhatikan matang-matang terlebih dahulu terhadap kerangka tulisan yang ingin dibuat.</p><p>4. <strong>Pemilihan penggunaan bahasa. </strong>Saat ingin menuliskan essay, pemilihan kata-kata sangatlah penting. Hal ini dikarenakan supaya essay yang dibuat nantinya bisa dipahami oleh orang-orang yang membaca essay tersebut menjadi lebih mudah mengerti. Disarankan, pada penulisan essay. Usahakanlah gunakan bahasa yang formal (resmi dan menurut KBBI).</p><p>5. <strong>Mulailah menulis Essay setelah persiapan yang sudah dipikirkan sudah benar-benar siap. </strong>Tetapi, tetap ingatlah dengan struktur dari sebuah essay yaitu harus ada 3 bagian yang berupa: bagian pembuka, isi dari essay dan bagian penutup.</p><p><strong></strong></p><p>Sedangkan, untuk <strong>Artikel </strong>adalah<u> sebuah hal yang berupa hasil dari penulisan yang ditulis dan biasanya dilengkapi dengan informasi-informasi yang sudah faktual (benar-benar nyata). </u>Selain itu, artikel juga bisa dikatakan sebagai salah satu karangan yang dipublikasikan lewat media online seperti blog maupun bisa lewat cetakan yang nanti hasilnya berupa koran, majalah, dan lain sebagainya. Artikel biasanya ditulis dalam rangka bertujuan supaya bisa memberikan informasi yang bisa mendidik seperti memberikan fakta-fakta menarik seputar dunia, memberikan ilmu pengetahuan dan adapun artikel yang sifatnya bisa menghibur.</p><p></p><p>Berdasarkan penelitian yang ada pada artikel, dibedakan lagi menjadi dua diantaranya yaitu artikel penelitian dan artikel non-penelitian. Bedanya diantaranya adalah sebagai berikut:</p><p>- <strong>Artikel penelitian</strong> adalah artikel yang ditulis berdasarkan penelitian-penelitian yang sifatnya ilmiah. Yaitu artikel yang hanya berisi hal-hal penting, contohnya adalah penemuan yang ada pada penelitian yang ditulis lewat artikel, penjelasan terhadap hasil temuan pada penelitiannya lalu pada akhirannya biasanya dilengkapi dengan kesimpulan.</p><p>- <strong>Artikel Non-penelitian </strong>adalah artikel yang tidak mengarah kepada laporan seperti pada artikel penelitian. Sifatnya sendiri tidak memiliki kepanjangan yang bisa melebihi 20 halaman. Dan, biasanya artikel non-penelitian tidak terlalu rumit banget seperti pada artikel penelitian. Yang berarti, tetap bisa dikategorikan dalam jenis artikel ilmiah tetapi tidak terlalu kepanjangan.</p><p></p><h2>Pelajari Lebih Lanjut</h2><p>Tentang hal-hal yang berkaitan, dapat disimak juga di:</p><ul><li>Bagaimana karakteristik penggunaan kata dalam Artikel: brainly.co.id/tugas/19296625</li><li>Artikel pokok dalam surat kabar yang merupakan pandangan redaksi setiap peristiwa: brainly.co.id/tugas/26129062</li><li>Teks editorial tentang rendahnya minat baca para pelajar indonesia: brainly.co.id/tugas/24887896</li></ul><p></p><h2>Detail Jawaban</h2><p><strong>Kelas: </strong>VII</p><p><strong>Mapel: </strong>Bahasa Indonesia</p><p><strong>Bab: \u00a0</strong>Menulis Karya Ilmiah</p><p><strong>Kode Kategorisasi: </strong>\u00a07.1.5</p><p><strong>Kata kunci: </strong>Beda Essay Dan Artikel, Penulisan Essay Yang Benar.</p><p><strong>\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261</strong></p><p><strong>#OptiTeamCompetition</strong></p><p><strong>#AprilMay2020</strong></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-tujuan-dan-manfaat-teks-negosiasi-156",
            "question": "Apa tujuan dan manfaat teks negosiasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : X<br>Pelajaran : Bahasa Indonesia<br>kategori : Membuat kesepakatan melalui negoisasi<br>kata kunci : tujuan, manfaat<br><br>pembahasan;<br>Tujuan teks negoisasi adalah\u00a0untuk mengatasi atau menyesesuaikan perbedaan dan\u00a0mencari penyelesaian\nbersama di antara satu pihak dengan pihak yang lain yang mempunyai perbedaan kepentingan melalui proses tawar-menawar dengan cara berunding.<br><br>sedangkan manfaat teks negoisasi adalah\u00a0untuk mencapai kesepakatan yang dapat diterima\nkedua belah pihak dalam melakukan transaksi, atau menyelesaikan\nsengketa atau perselisihan pendapat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tujuan-teks-anekdot-345",
            "question": "Jelaskan tujuan teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tujuan teks anekdot <strong>adalah menggambarkan karakter-karakter cerita secara singkat dan langsung pada intinya. Teks anekdot juga bertujuan sebagai sarana untuk mengkritik dan menyindir atas kejadian yang menyangkut banyak orang atau perilaku tokoh publik. Selain itu, teks anekdot juga bertujuan untuk menghibur pembaca. Teks anekdot dapat membangkitkan selera tawa pembacanya.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><h3><strong>Pembahasan</strong></h3><p><strong>Teks anekdot adalah</strong> sebuah karya fiksi yang isinya berupa cerita singkat dan lucu, digunakan untuk \u00a0menyampaikan kritik melalui cerita sindiran lucu terhadap kejadian tentang layanan publik, politik, lingkungan, dan sosial.</p><p><strong>Teks anekdot memiliki ciri - ciri yang berbeda dari cerpen, yaitu:</strong></p><ol><li>Anekdot bersifat humor atau lucu.</li><li>Membuat pembaca merasa terhibur.</li><li>Anekdot bersifat menyindir.</li><li>Memiliki tujuan tertentu, yaitu menyindir pelaku publik</li><li>Cerita anekdot mirip dongeng </li><li>Memiliki karakter hewan dan manusia </li></ol><p></p><p>Walaupun anekdot merupakan cerita pendek, <strong>anekdot memeliki struktur</strong> yang membangun menjadi sebuah cerita yang utuh, yaitu:</p><ol><li>Abstraksi, yang terletak di awal paragraf dan berisi gambaran awal isi teks anekdot.</li><li>Orientasi, berisi latar belakang terjadinya suatu peristiwa.</li><li>Event, berisi runtutan peristiwa yang terjadi.</li><li>Krisis, berisi masalah yang terjadi dalam teks.</li><li>Reaksi, berisi langkah penyelesaian masalah</li><li>Koda, berisi perubahan yang terjadi pada tokoh, setelah penyelesain masalah</li><li>Re-orientasi, yaitu bagian akhir teks berupa penutup teks.</li></ol><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p></p><ol><li>Materi tentang 10 contoh teks anekdot: brainly.co.id/tugas/1977920</li><li>Materi \u00a0tetang Mengapa cerita lucu disebut anekdot: brainly.co.id/tugas/7739462</li><li>Materi tentang struktur teks anekdot: brainly.co.id/tugas/961347</li></ol><p></p><h3>Detil jawaban</h3><p></p><p><strong>Kelas</strong>: X</p><p><strong>Mapel:</strong> Bahasa Indonesia</p><p><strong>Bab:</strong> Menyampaikan Ide Melalui Anekdot</p><p><strong>Kode:</strong> 10.1.3</p><p></p><p><strong>#AyoBelajar</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-atau-makna-puisi-itu-sampah-atau-apa-karya-aditya-yuda-kenc-597",
            "question": "Arti atau makna puisi itu sampah atau apa? karya aditya yuda kencana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "oh yang itu, puisi itu puisi anekdot, disitu mengandung sindiran kepada orang2 yang suka membuang sampah secara sembarangan,,hampir seluruh tmpat di indonesia di penuhi sampah, maka dari itu penulis membuat puisi trsebut karena mrasa prihatin dengan kualitas kebersihan yang ada di Indonesia yang tampak kotor, khususnya di ibukota jakarta,,\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "puisi-tentang-sampah-353",
            "question": "Puisi tentang sampah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Judul : Itu Sampah Atau Apa<br><br>Beri tahu aku jika kau lihat<br>Itu sampah atau apa<br>Di Jalanan ada sampah<br>Di selokan penuh sampah<br>Di Laci meja ada sampah<br>Di bus, truk dan angkot, ada sampah<br><br>Negeri kita ini apakah negeri sampah ?<br>Lautan Sampah ?<br>Gunung Sampah ?<br>Atau Tong Sampah ?<br><br>Di kursi restoran ada sampah<br>DI hotel berbintang, ada sampah<br>Bahkan di meja direkturnya pun ada sampah<br>Di tempat penyeberangan ada sampah<br>Di bawah pos satpam, ada sampah<br>Itu Sampah atau apa ?<br><br>Di ruang sidang, ada sampah<br>Di ruang tunggu rumah sakit, ada sampah<br>Di atas pot bunga sekolahan, ada sampah<br>Sampah Merajalela<br><br>Di istana presiden, apakah ada sampah ?<br>Siang itu aku mencoba masuk<br>Dan aku telusuri setiap Sudutnya<br>Ternyata !!<br><br>Sampah ada di bawah tiang bendera merah putih dan<br>Di balik gerbang masuk mpr, ada sampah<br>Aku bingung apakah di kursi parlemen ada sampah pula ?<br>Coba Lihat !!<br><br>Apa ! Kau tak berani ?<br>Sungguh ! Sampah menjadi bunga bunga nusantara<br>Di mana mana ada sampah<br>Apakah di mulut manusia ada sampah<br>Periksa sekarang !!<br><br>Cepat ! <br>Jika tidak ada, syukurlah<br>Manusia sombong ! Membuang sampah seenaknya<br>Jangan biarkan negeri kita sebagai tong sampah terbesar !<br>Ingat Itu !!!<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menyusun-teks-negosiasi-911",
            "question": "Bagaimana cara menyusun teks negosiasi??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya biasa aja kayak bikin teks dialog tapi nanti intinya tentang\u00a0 pendapat yang berbeda atau harga barang yang berbeda terus nanti di cari penyelesaiannya atau nanti cari harga yang pas klo negosiasi di pasar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mendengar spesifikasi barang/jasa yang ditawarkan, banyak hal yang menarik. <br>\nMasalahnya, dikaitkan dengan apa saja yang kami butuhkan, ada beberapa butir yang perlu diperjelas lebih rinci. <br><br>\ntergantung posisi, sebagai penawar atau penerima/pencari.  <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-unsur-unsur-dan-langkah-menulis-monolog-812",
            "question": "Apa saja\u00a0unsur- unsur dan langkah menulis monolog??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "unsur intrinsik novel<br>berikut unsur-unsur yg dimaksud<br>1.tema cerita<br>2.tokoh dan penokohan<br>3.setting atau latar<br>4.sudut pandang<br>5.alur<br>6.amanat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-struktur-dan-ciri-teks-negoisasi-527",
            "question": "Jelaskan struktur dan ciri teks negoisasi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ciri-ciri teks negosiasi<br>terjadinya sebuah dialog<br>adanya sebuah penawaran<br>adanya sebuah penolakan atau penerimaan<br><br>Orientasi<br>pengajuan negosiasi<br>penerimaan dan penolakan<br><span>penanganan kontrak<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pihak-pihak-mana-saja-yang-terlibat-dalam-negosiasi-708",
            "question": "Pihak-pihak mana saja yang terlibat dalam negosiasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya pihak pihak yang terkait dalam negoisasi yang akan dilakukan. menurut gua sih<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pihak yang ikut campur masalah &amp; terkait dalam masalah tersebut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-daftar-pertanyaan-untuk-wawancara-kali-ini-yang-narasumb-356",
            "question": "Buatlah daftar pertanyaan untuk wawancara. Kali ini yang narasumbernya Pengerajin kayuseperti kusen, mebel, kursi, meja dll.    Minimal 10 Pertanyaan.\r\n\r\nJawaban bagus saya jadikan jawaban terbaik.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. sudah berapa lama bapak bekerja sebagai pengrajin kayu?<br>2. tahun berapa bapak memulai pekerjaan ini?<br>3. berapa buah yang bisa bapak hasilkan dalam sehari?<br>4. berapa harga satu buah kerajinan kayu seperti\u00a0ini pak?<br>5. berapa pengeluaran atau biaya untuk mebuat kerajinan pak?\u00a0<br>6.\u00a0kenapa bapak memilih pekerjaan ini?<br>7. terinspirasi dari mana ukiran yang bapak ukir di kerajinan bapak?<br>8. bapak dapat inspirasi pekerjaan dari siapa?<br>9. apakah bapak menyeanangi pekerjaan ini?<br>10. apa harapan bapak dengan pekerjaan bapak kedepannya?<br><br>maap jika tak sesuai. namanya juga manusia",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.mengapa\u00a0anda menggeluti\u00a0usaha tersebut ?<br>2.sejak\u00a0kapan\u00a0anda\u00a0memulai usaha ini\u00a0?<br>3.berapa\u00a0keuntungan\u00a0yang di peroleh dari usaha kerajina itu ?<br>4.apa\u00a0saja\u00a0kendala dalam pemasaran mebelnya ?<br>5.dari\u00a0mana\u00a0anda mendapatkan\u00a0bahan bakunya ?<br>6.berapa\u00a0karyawan\u00a0yang anda miliki saat ini ?<br>7.di\u00a0daerah\u00a0pasaran\u00a0dari poduk ini\u00a0?<br>8.apakah\u00a0anda\u00a0pernah\u00a0mengalami kerugian dalam usaha ini ?<br>9.bersama\u00a0siapa\u00a0anda menggeluti usaha ini ?<br>10\u00a0apakah\u00a0ada kesulitan\u00a0saat membuat model mebel\u00a0yang\u00a0ingin\u00a0di\u00a0pesan\u00a0seseorang\u00a0?<br>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-bernegosiasi-dalam-kehidupan-sehari-603",
            "question": "Berikan\u00a0contoh\u00a0bernegosiasi\u00a0dalam\u00a0kehidupan\u00a0sehari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seorang ibu bernegosiasi kepada tukang sayur di pasar mengenai harga bahan2 makanan agar mendapat harga yang murah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}